【青山走犯】李家超：爭取「香港市民在西九內地口岸區打999緊轉駁畀公安」

特首林鄭月娥硬推高鐵一地兩檢，在建制派護航下成功「中止待續」辣招草案，讓路一地兩檢無約束力議案本周三於立法會討論。保安局長李家超接受傳媒訪問時表示，為讓市民安心搭高鐵，正繼續與內地執法部門商議，爭取市民身處西九站內地口岸區或車廂時，仍能撥打999求助，不過電話會由接線生轉駁到內地部門。

李家超指出，根據「法律適應性」，若港人身處西九站內地口岸區，香港執法部門不能處理，但他認為在高鐵通車初期，一些市民或不清楚內地緊急求助電話號碼，如落實此安排可令他們有所適應。他預期香港警方屆時接電話後會將個案轉達內地公安跟進，由於不符合法律適用性，香港警方不會到高鐵列車或內地口岸區執法。

李家超稱，亦建議高鐵營運商成立應變小組，由有執法經驗的退休人員加入小組，當市民進入內地口岸區但未進入車廂時，可提供協助，解答一些查詢及處理簡單糾紛，例如「畀隔籬嗰個人打」。

另外，至於市民在高鐵能否使用香港網絡上facebook，李家超指西九站情況與現時深圳灣口岸非常類似，要視乎網絡覆蓋範圍，他曾在工作會議提出，在不影響法律適應性的情況下，應有靈活自由度。

公民黨立法會議員楊岳橋在facebook質疑當港人仍然身處九龍、需要求助時，打999是「皇恩浩蕩」？他批評電話轉駁後是講普通話的內地執法人員，「唯一令人聯想到嘅，係嗰啲電話騙案」，並落hashtag「#喺九龍打999求助係基本權利 #喺香港同新界都係 #真係有事等得你落嚟幫我已經畀人溶咗啦」。

其實入咗支那口岸區係咪會自動轉漫遊？

當做左野敷衍港豬

不過又真係會有豬受落

依家係百慕達三角咁神秘, 唔知會發生乜事

嗰LOGIC同被人綁架, 打999求救

黑警將你個電話駁返比綁匪有何分別?

依家係咪智障治港?

俾人斬，打999求救，究竟公安喺中國黎到先定失血過多死先？
當你好彩唔死，洗唔洗俾左錢先有白車黎？架白車會唔會淨係收微信支付唔收現金？

一旦身處西九，俾人斬打999，救定唔救全由中國政府決定。玩晒啦